每一次長假期 都發現自己浪費好多時間喺「選擇」上面

今日踏入聖誕假最後一日 回想起呢個假期做過啲咩 居然係冇呀！！！

第一日 諗住開netflix搵套電影黎睇 點知搵黎搵封去 啲戲唔係睇過就係啲出名垃圾嘅 結果搵咗幾個鐘 咩戲都冇睇到 把心一橫上youtube睇廢片算

第二日 諗住買樣聖誕禮物獎勵下自己 就上網睇下有咩啱買 睇下電腦野又睇下game咁 又上網睇下啲評測 結果又係咩都買唔成

細心一想，現今接觸到嘅資訊實在太多亦太易，當access到嘅資訊愈多，我地就愈希望access最多嘅資訊去防止自己做出錯誤嘅選擇，而呢啲資訊又可能包含住唔同嘅資訊，令到我地去搵額外嘅資訊去認證上一個資訊

（e.g. 好似買隻game咁，當你睇啱一隻game，你可能會去從唔同途徑先睇下comment，例如上遊戲台睇po同上youtube睇評測，但你見到遊戲台屌到隻game仆街，但係某個youtuber居然大讚隻game，就會再上網睇下條友係咪打手，如此類推）

結果，你大部分嘅時間就用咗黎搵comment而唔係享受你嘅結果，特別係依家好多訂閱平台嘅出現（Netflix Spotify呢啲） 你俾咗錢唔用就好似浪費咗咁 但係你又冇咩特別preference 結果就陷入咗上面個loop度 白白浪費晒啲時間

講得啱啊

唔好亂咁加個哋字

fact check 同 格價其實網絡多唔多資訊都會做
例如一般人家庭買餸都會睇吓附近有冇平D
但唔會行到勁遠去睇

歸根究底都係樓主你份人比較疑心大及有DD婆媽

一班人話好嘅嘢又唔信,去搵吓人哋係咪打手
一班人話唔好嘅嘢就信哂

其實無論電影好定遊戲好 邊有完美
每樣嘢都有優點缺點
聽完人哋論述件嘢嘅優缺點 睇吓接唔接受到浪費呢個時間同比呢個金額去自己嘗試就最好

電影同遊戲其實都絕唔係一條友喺youtube 可以用5分鐘 8分鐘講哂俾你知嘅事

當中分鏡 劇情 以及遊戲獨有嘅代入感
唔同人可能出到嚟嘅結果完全唔同

廢事講咁多 明就明 唔明就算
千祈唔好習慣連登嗰種只容許完美嘅作品存在
你讚一樣嘢總會有班人屌鳩你嘅風氣

唔係只會損失更多體驗
呢套垃圾都有人放上神枱

true, 成日買game之前睇勁多walkthrough，到自己玩嗰陣玩一兩個鐘就棄game

same, 係我一生既寫照

Exac7ly 買親嘢都要睇下評價 貴嘢會睇幾個月添 睇到勁辛苦 但唔睇好似好蝕底

價錢呢啲絕對性嘅事實 就唔會晒得幾多時間去睇嘅

但係一樣野好定唔好 就唔係咁易一眼睇到出黎 同埋呢啲個人意見好易會有兩極嘅情況出現

好似之前頑固壽司咁，大j同Alfred Chan都拍晒片黎講，點解一個讚到上天，一個屌到仆街呢，呢個時候就要搵下背景資料 知道間鋪認得大J先特別招呼佢 自己去就會好似alfred咁俾人搵笨柒

同埋唔知你去旅行前有冇睇旅遊blog嘅習慣 根據經驗 我就留意到台灣人嘅意見特別唔可信 佢地好興吹到啲野大一大 咩都「十大必去」「七大必吃」 結果中撚晒伏

所以並唔係話有人讚就唔信 要先睇下佢嘅意見係咪可取先 如果信晒正面嘅 comment 每日開住個openrice都唔知要中幾多伏

因為從來網上youtuber又好 文章又好 食評又好
其實都唔可以盡信
都係要自己踩過線先知間嘢差喺邊 好喺邊

每個人條脷真係唔同
有人聞到海鮮就話腥到仆街
有人又唔中意多蔥要走青
咁當然你繼續你嗰套都唔係話錯 仲中少好多伏添

另外他朝Alfred Chan紅咗 佢嘅食評都只會差唔多
人哋餐廳見到佢嚟 有大粒認到佢咪一樣會奉承
到頭來你越睇呢d 嘢就正如你喺#1所講, 越睇需要睇越多

旅行參考人哋旅遊blog又好 參考旅遊vlog又好
我覺得同打機睇攻略避免哂d 卡關位無分別

你行緊嘅都係人哋嘅舊路

我自己認為comment 意見都係參考完有個底就算
人係要行自己嘅路 有新鮮感就會有風險.